= Предлагаемый вариант реализации
:experimental:
:icons: font

Возможная реализация:

. Использование языка AsciiDoc.
https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/[Документация].
+
Язык продолжает стиль Markdown, однако возможности на порядок шире.
Синтаксис реализует большинство из функциональных требований к системе.
+
. Использование обработчика https://rubygems.org/gems/asciidoctor[Asciidoctor].
https://docs.asciidoctor.org/asciidoctor/latest/[Документация].
+
Текстовый процессор от разработчиков языка AsciiDoc, имеет нативную поддержку.
+
. Использование конвертера https://rubygems.org/gems/asciidoctor-pdf[asciidoctor-pdf].
https://docs.asciidoctor.org/pdf-converter/latest/[Документация].
+
Нативный текстовый процессор для создания PDF-файлов.
+
. Использование расширение https://rubygems.org/gems/asciidoctor-kroki[asciidoctor-kroki].
https://github.com/asciidoctor/asciidoctor-kroki[Документация].
+
Расширение для обработки схем и диаграмм с помощью kroki.io.
Поддерживает множество библиотек:
+
* PlantUML;
* Mermaid;
* GraphViz;
* BPMN;
* Diagrams.net и др.
+
. Использование библиотеки https://pandoc.org/[pandoc] для конвертации в форматы, для которых нет отдельных конвертеров.
+
. Использование SSG, поддерживающие AsciiDoc:
* https://gohugo.io/[Hugo], поддержка с помощью плагина asciidoctor.
https://gohugo.io/documentation/[Документация].
* https://jekyllrb.com/[Jekyll], поддержка с помощью плагина https://github.com/asciidoctor/jekyll-asciidoc[jekyll-asciidoc].
https://jekyllrb.com/docs/[Документация].
* https://antora.org/[Antora], нативная поддержка.
https://docs.antora.org/antora/latest/[Документация].

== Элементы, зависящие от разработчиков

Ниже представлены элементы системы, которые имеют множество вариантов реализации, и тот или иной выбор зависит от предпочтений и навыков программистов, создающих приложение:

* Графический интерфейс для выбора конфигурации документа;
+
Например, Qt, wxWidgets, DearImGui.
+
* Компонента взаимодействия с базой данных, хранящей конфигурационные файлы;
+
Очень много вариантов, к тому же, зависящих от выбора базы данных.
+
* Компонента взаимодействия с git;
+
Например, libgit2.
+
* Компонента взаимодействия с файлами конфигурации;
+
Зависит от выбора формата файла.
Например, libyaml, yaml-cpp, JsonCpp, iniCpp, inih, tomlcpp, tomlplusplus.
+
* Компонента взаимодействия с файлами.

== Создание шаблонов

Шаблоны создаются с помощью bash-скриптов или скриптов на языке программирования, которые генерируют список необходимых файлов с помощью регулярных выражений и добавляются в общий AsciiDoc-файл с помощью директивы *_include_*.

== Совмещение с текущей архитектурой

Возможны минимальные изменения текущей архитектуры:

* Использование текущего SSG, Hugo;
* Постепенная конвертация файлов Markdown в AsciiDoc;
* Оставшиеся файлы Markdown использовать "как есть";
Плагин asciidoctor позволяет напрямую импортировать файлы Markdown, которые преобразуются в AsciiDoc встроенными способами, в частности, обработчиком
https://docs.asciidoctor.org/asciidoctorj/latest/[AsciidoctorJ]
* Использование текущих тегов frontmatter для внутренних нужд DevOps или использование пользовательских переменных внутри AsciiDoc-файлов.

Преимущества:

* Отдел технических писателей получает инструмент, значительно расширяющий возможности работы с текстом и медиафайлами и ускоряющий создание документации;
* Отдел DevOps значительно упрощает текущие скрипты создания и конвертации документации, поскольку уже при генерации PDF-файла и так происходит генерация AsciiDoc-файла и дальнейшая его обработка asciidoctor-pdf;
* Отделы разработчиков имеют возможность использовать Markdown для создания внутренних заметок или сразу AsciiDoc при знании синтаксиса языка;